[大國勃起] 北京清理“低端人口” “猶如黨衛隊清理猶太區”

星期四，在社交網絡流傳着北京當局驅逐外地人的大量視頻。那場面十分地駭人，天寒地凍，警察及各類公務人員，上門驅趕無家可歸的“低端人口”，中國首都北京，政府公然地把自己的一部分公民劃入“低端人口”，並在嚴冬下令驅逐他們。有網民直指此舉就像“黨衛隊清理猶太區一樣啊!”

習近平親信蔡奇領導下的北京市一直有清理“低端人口”的舉動，最近由於政府管理不善，發生一座違建房屋起火造成19人喪生的“11.18”大火後，外地人的悲慘遭遇不僅沒有引起政府同情，反而為政府大批驅逐他們提供了口實。一位網民說；“清理租房的場面就像辛德勒的名單當中，黨衛隊清理猶太區一樣啊，就差上大狼狗了”。

音譯為王雲的一位見證人說，“我是北京人，在這租房時為了上班方便點。很多外地同胞昨晚無家可歸，身份證都被封在房間里，實在讓人心酸”。據網友說，“同樣的情況也發生在通州，昌平，大興等地。一位租住在地鐵通州土橋站附近某出租公寓的租客反映，22日早上7點半，消防、公安等部門工作人員紛紛來砸門，告知公寓屬於違建，限期兩天內搬離，目前已經開始斷水斷電。”

北京市一批自稱在文化領域工作的個體人員發出“關於北京市人口清理的呼籲”。呼籲書對北京最近發生火災後，政府不但沒有在災難發生後完備居民的安全措施，反而趁機加速清除類似住宅中的租戶，勒令大量人群極短時間內搬出他們現有的居所。呼籲書說，“我們感到震驚和憤怒，要求在城市中努力工作維持生計的人及其家庭成員在寒冷的冬季緊急搬離是一個殘酷無情、反人道主義的做法。”

本着“居住在此的人，有着平等的權利”的原則，呼籲者要求“有關部門重新審視外來人口政策，取消‘低端人口’一說，立即停止相關的搬遷命令。”呼籲者認為政府應為受到火災和相關“清理人口”政策牽連而失去居所的公民提供安置的空間。

目前在社交網絡廣泛流傳着一份以“在北京外地農民工及生意人”為名發出的寫給北京市領導的一封信。信中說，他們在上世紀九十年代來到北京，加入城市建設，“多年來我們奉獻了青春，奉獻了所有，為北京建設做出了應有的貢獻”。現在，年齡已大，卻面臨經濟不景氣，工作難找的局面，為了有口飯吃，仍在“咬着牙堅持”，“現在政府要清退我們，我們一時不知道該往哪裡去”。

信中說，“在農村我們沒有土地，在城市我們居無定所，…我們的出路何在？國家提倡老有所養，老有所醫，養在何方？醫在何處？我們很迷茫”。他們面臨被驅逐，但還在懇求政府寬限，“天寒地凍無去處”等到來年天氣和暖時想辦法搬遷。

一篇廣為流傳的名為『低端人口，何罪之有』的文章寫到：“上到萬丈高樓、下到地鐵軌道，這些都不是我們眼中的高端人口坐在空調間的沙發上變魔術變出來的，全都是低端人口每天風吹日晒加班加點打造出的一座座國際化大都市。”作者呼籲應該尊敬他們，而不是歧視他們：“他們也是中國人，他們也是孩子啊!”

一直生活在北京的中共前總書記趙紫陽秘書鮑彤寫到：“上周北京一小鎮發生火災。本周全市動員清查和驅逐‘低端人口’，‘低端人口’何罪？他們也是人! 是同胞! 是公民! 他們曾被毛澤東用‘工農聯盟’這個詞兒尊為國家的基礎，如今成了首都警察公然清查和驅逐的對象! 歧視‘低端人口’能預防火災嗎？如此胡作非為，政府本身就在製造新的慘劇!”

一段署名上官亂的推文說：“當你是低端人口，你以為至少還有聚福緣公寓，容得下你的京城夢，直到一場大火，死的死去，活着的趕走。當你是京城中產，你上着一年六七萬的幼兒園，你以為比上不足比下有餘，歲月靜好，直到有一天發現了孩子的針眼。你以為至少還有網絡，直到鋪天蓋地刪帖。無處藏身，也無處逃遁，你誰也不是。”

“低端人口”這個“人分幾等”的種族主義語言，在世界上能說出口的國家不多，但在中國的官媒黨媒比比皆是，而且，據親北京的『多維網』8月8日的一篇報道稱：“北京政府並沒有在意輿論的批評，而新上任幾個月的主政者非但無意停止‘清理低端人口’，反而加速了動作。 據生活在北京的知情人稱，北京實施‘清理低端人口’的政策已經持續了3個多月的時間。整個北京市的轄區，像朝陽區、西城區等，都存在“目標限額”。

這位北京的主政者就是從“三無人員”飛黃騰達，19大坐直升飛機進入政治局的蔡奇。有人評論：“政府真能下得了手，十一月底，數十萬人，說讓滾蛋就滾蛋。”

政府真能下得了手 ??
好天真..

五毛點睇

垃圾真係要掃

好恐怖

岩wo，所有支那人都係「低端人口」啦
不過屌你，北京就趕人走，香港就要你硬食

拆僭建+驅逐非法入境者唧 無乜唔妥

大国勃起

痴撚線 咁點解香港每日都要硬食呀

64...89...

記唔記得梁振英當年攪啲露宿者？
共匪一向都係咁做

又話係同胞，大家都係中國人既

符合蟈情

你們還有黨啊

唔係咁點貶低香港

未見5毛出現

香港人咪一鳩樣歧視清潔工地盤佬露宿者，幾個月前東張西望報露宿者單野幾多人拍手叫好，話佢地烏煙瘴氣唔抵可憐，又話人以前唔識積谷防飢搞到今日咁係報應。狗改不了吃屎。
連登最憎中共，但又最想以中共形式治國。

來香港咪得咯

北京機場同廣洲機場轉用德國巴士
香港機場由德國巴士轉用比亞迪，中國真係進步緊，但我地香港有賣港賊，可悲的香港

迫香港食屎
然後話香港再唔進步就點點點

仲唔感謝黨

最尾嗰句好中，跟本俾中共同三登管治香港都係食屎。

不如收入低過 幾多錢就直接槍斃

仲有黨

諗起北京折疊

為黨犧牲係無上光榮

因為冇選票，咩都只能乞救！

folding beijing 人口分級

不這樣做！

怎把香港從高處拉下來！

因為搞死搞衰香港， 支那上海深圳就可以自動超越香港。

支那狗五毛邏輯，
上海深圳好多謝中央
香港差屌鳩廢青搞事

廢青何德何能搞衰香港， 支港政府同保皇黨唔係好叻咩， 點解將所有責任推哂落佢地口中既廢青度， 係咪想話港支政府同保皇黨連廢青都不如之餘重食香港人大量俸祿

賴啲無權無勢無份參與事務決定既年青人搞衰香港真係幾好笑

因為中共眼中香港人先係低端人口

無產階級=低端人口
無產=低端

咁無產階級政黨呢 ？

但又好合理， 無理由咁老實公開承認自己係配合支那國策搞衰香港

因為黨要2022全面建成小康社會，所以蟻民要殺返家鄉

因為你地唔敢反 . 所以係低端 無話錯你架。 你還有黨嘛

「低端人口」呢個稱呼根本同「賤民」冇分別，
支那人唔暴動反抗都算，
仲要講講吓自稱埋低端人口，
抵你哋班賤種畀人當垃圾咁掃。

屌啦媽，推撚晒d支那賤畜去填海做島啦，咪撚推過黎香港

你噉樣踢爆
仲有好多港豬跟五毛一齊踩港㗎

啲踩港撚不願面對
跟晒五毛講「香港唔進步」

呢班低端人口比賤民仲賤，好多真係山區出來。

呢d真係納粹思維
cls

衰過納粹，自己人都搞

共產黨而家根本係納粹化
習狗想做Fuhrer 好耐

嗰陣d 猶太人都有德國人

你老母比狗吊都係咁

做五毛做到老母比狗吊仲衝出黎

你老母比人清理左去邊？去北韓呀？

推

口𥚃？你呀媽口𥚃係大陸官條撚呀

出左啦

幾時到香港
清理大西北，觀塘，深水埗，葵芳果堆

那裡窮人被嫌棄
那裡窮人被人欺

無產階級到低端人口

邊敢出現呀？

原諒班五毛同支那人

佢地智力比較低

自細被軍叔叔 餵藥 又 被軍軍拮

咁都引到五毛開工

起來，不願做奴隸的人民！

點解香港要硬食蝻

北京摺疊

取諦傳銷就幾萬人上街抗議，俾人趕出街就無野

依家唔係"你還有党呀", 係連党都唔要你

唔通你當腥港人你自己人

呢個就係習總口中幫佢地脫貧個方法？原來趕走佢地等於幫佢地脫咗貧

趕咗出北京, 北京貧窮人口咪下降

諗起盲山套戲

香港都係時候效法祖國

香港有選票又如何？！
係成個政體制度及人資素問題

網絡「低端人口」應該係班五毛同yahoo藍屍，當任務完成或者好似肥何咁出事時，黨就一個唔該掃把佢地走，置諸不顧，劃清界線

香港要硬食dllm

就快有國定殺戮日

政府豈能不下手就真

有冇連登仔睇過呢本書

遲早有一日，香港都會咁做，將低層市民踢走香港，然後用新香港人補充。

首都真係有特權
又唔見香港清理蝗蟲

對支那人嚟講
講民主反政府嘅先係「低端」

佢肯噉做啫係唔洗再要香港個名偷呃拐騙
美國個關係法真係係噉先

第一步應該清曬香港乞兒 露宿者 成班都係攞單程證落黎乞食
第二步清曬公屋 成班冇建設性嘅人 一係廢一係轉移走曬d資產避稅 擴建道路 再改成居屋或商業區

將唔係富豪榜入面既中國人殺晒
中國既貧富懸殊問題就會完美解決

習近平新時代中國特色社會主義思想

愛黨愛國必須全力推崇支持黨主席習近平指揮

purge

共產黨 為人民

最後解决

一車車送來香港攞綜援啦

優先清理五毫

香港可唔可以清理啲蝻同新移民

香港政府應該向北京學習，不過大陸d低端人口分分鐘係清理過嚟香港

大陸人就應該像一隻食屎一樣

人地貪污係為左用外國貨
香港用外左貪污用中國貨

香港

連登仔支持

而家中國直頭乜都唔怕。
美國總統來訪中國都被中國撚狗咁撚，所謂嘅關係法，就算好似中英聯合聲明咁，佢都可以視作歷史文件，一個無誠信嘅人治國家，外國無論點做都奈佢唔何。

世界大國 全球第二大經濟體 禮儀之邦喎

冇睇過書，不過有睇過劇情簡介 (谷阿莫之類既劇透片)
而家唔洗摺疊，直接掃走唔好阻住

香港應該仿效

前幾個月咪有個post話支那沙漠起集中營，係咪用嚟處置佢地

彷效北京咁踢走低端人口，但絕大多數都係香港人，唔係新香港人。

用印度做例子最好
印度有選票, 但一樣有 種姓制度
根本一個國家垃圾, 有冇民主都係垃圾

不過我認為香港如果有真民主, 會比現在好
始終香港人 點都好過中國人/印度人多多聲

新夾邊溝

聽我講 !

俾D時間雜種 佢係明君

好 大 步 棋

支那人又拎支那侵略香港抹黑香港人唔適合民主

低端人口呢個term好野

d外省人呢個時候講大家都是中國人有冇效果

口講大家都是中國人，實際上你我分明。
唔好話香港，北方如上海都會歧視外省人。